妮戈兰曾想过，那孩子说不定能活下来。她也有意相信奇迹。可是，现实推展的方向却全然无视了她那样的心愿。

护翼军的高速艇从地表回收了一具尸首。

那是直到前些日子为止，都还是珂朵莉·诺塔·瑟尼欧里斯的物体。

——走出房间的妮戈兰反手将门带上。

接着，她背靠通路墙壁，当场滑坐在地。

咒燃炉的震动隆隆作响地摇晃妮戈兰全身。简直像待在母亲胎内一样，她脑海里闪过如此的妄想。她觉得这想法不合宜，立刻用理性加以驱散——在这里的只有已经逝去的生命，还有迟早会丧失的生命，而非正准备出世的生命。

妮戈兰所在之处是主要于二十多号悬浮岛之间巡逻，由护翼军拥有的中型巡逻艇上。

「——看这东西让你难受了。」

躯体壮硕的爬虫族 身为将妮戈兰找来这艘巡逻艇的事主，声音低沉地出言安慰。

「战死沙场的妖精兵本应不会留下尸骸。她们会碎散成光粒，消融在风中……正如你先前所说，珂朵莉早就不是妖精了。」

「是啊。」

目光仍落在地上的妮戈兰虚应。

房里摆着恐怕直到不久前仍是珂朵莉的物体。

或遭重击，或遭砍断，或遭贯穿，或遭磨耗。总之，各式各样的伤口让原为少女的肉体受损得几乎不留原形。不过更而甚者，恐怕是少女靠蛮劲发挥了超出自身极限的身手所致，筋骨肌腱的撕裂伤尤深且多，重创了她的身体。

妮戈兰不禁用双手捂住嘴边。她拼命将涌上的呜咽压回喉咙里头。至于同时冒出的眼泪就忍不下也遮不住，只得认了。因为她只是个食人鬼 ，有别于多臂型的鬼族，手臂也就两条而已。何况——

「那孩子真的努力过了，对不对？」

因为妮戈兰是食人鬼，肉的状态只要看一眼，她就了解——那具尸首闯过了多么激烈的战斗，当中又伴着多么激动的情绪。

在战斗的过程中，少女恐怕丝毫不惜操坏自身肉体。

当人越接近死亡，越能剧烈催发体内的魔力 。而她催出的那股力量，就足以强行驱策接近残废的身体持续恶斗才对。即使皮开肉绽，骨头碎裂，血液流失，她仍要将余命全用于眼前的战斗。

「葬礼如何是好，还是采用鬼葬吗？」

在各色种族、文化乃至生死观都交相混杂的悬浮大陆群 上，对待死者的方式同样五花八门。诸如火烧，土埋，任凭风吹鸟啄，泡在精油内保存，交由地方政府当垃圾回收等。

在那当中，鬼葬算较为普遍的埋葬法之一。内容单纯明快，就是找担任礼仪师的食人鬼将遗体吃掉。吞食其他生命来存续自我的存在告终后，就该再成为其他生命的粮食……仪式本身是基于如此的理念。

「……别那样好了。」

妮戈兰具备礼仪师资格。只要她现在自告奋勇，仪式要顺她的意办理应该很容易。

可是，她没有那样的意愿。

以往牺牲的妖精兵们都没有得到祭吊，只是随光而逝。要让珂朵莉成为唯一例外——即使实际上只有她是特别的存在——妮戈兰仍会感到迟疑。何况……

「那块肉已经变得空空洞洞了。我对灵魂或魔力那些并不熟悉，但我看了就晓得，它已经将意念还有求生的力量全部吐尽。吃了也无法承继任何情思的肉，我吞不下。」

「嗯。」

对话中断了。

尽管情绪仍在内心掀起骇浪，发抖的嗓音及眼泪倒勉强平歇了。

妮戈兰站起身。

「……话说回来，另外两人怎么了。他们坠落的位置离得不远吧，没一起找到吗？」

「关于那件事。」

爬虫族的目光犹豫似的游移于半空。

「我有接到一条确定的消息，还有一条则不确定。你想先听哪一边？」

什么问法啊。她心想。

难道不是分成好消息和坏消息吗。倘若如此，妮戈兰就可以毫不犹豫地叫对方只告诉她好消息，剩下的都别说。总之，她现在不想听见任何一件会让心情更低落的事情。

「……麻烦你从确定的消息说起。」

「〈最初之兽〉在那块地方出现了。这就是地表的探索行动中途喊停的理由。同时，也是无法再继续进行探索的理由。」

「它厉害吗？」

「不清楚。有史以来，从未有人与那头〈兽〉交战过。」

「既然这样——」

「因为战无可战。万物光是靠近〈最初之兽〉就会灰飞烟灭，失去形体及生命，化作区区的沙粒。」

那头〈兽〉本身不具恶意、敌意及杀意。它光是存在于那里就构成威胁。无人能够靠近，也无人能够碰触，因此无人能敌。连要向它挑起战斗都不行。

换句话说，和珂朵莉一起丧失于地表的其余两人——威廉·克梅修和奈芙莲·卢可·印萨尼亚，已经连遗物都找不着了。

「……是吗。」

妮戈兰背靠墙壁，用双臂紧紧搂住了自己。

「那就是确定的消息啊。那么，另一条消息是什么？」

她不抱任何一丝期待，催促对方继续说。

目前她位于谷底。就算再听见什么，情绪也不会比现在更低落。她抱着无所谓的心态如此笃定。

「据说大贤者用了失落秘术来寻找威廉的行踪。那招似乎叫心跳探测，能追踪有生命之人到天涯海角。」

——嗯？

话题变得有些不对劲了。

提到大贤者，可是创立这座悬浮大陆群的核心要角。其年龄少说也超过五百岁，还通晓种种古代秘术，见识比任何人都渊博。是无论现在或以后，应当都会像从前一样继续保护悬浮大陆群的传奇级人物。在孩童的绘本或学院教科书都是如此记载。

还有——虽然妮戈兰当时听见那套说词实在无法置信——同样身为活生生传奇的威廉曾经表示大贤者跟他是老交情。因此，伟大而令人敬畏的大贤者会动用传说秘术寻找威廉行踪这件事固然令人疑惑，但是妮戈兰倒不惊讶，然而——

「你说……那是用来追踪有生命之人的秘术……」

「结果威廉似乎『仍位于大地的某处』。」

「……——唔？」

妮戈兰倒抽一口气。

怎么会。不可能有那种事。

不对，可是会侦测到那样的结果，应该就是那个意思。可是可是。

「目前未有结论。当大贤者那般的高人动用秘术，却只查出『位于某处』这样含糊的结果时，事态就已经失常了。然而，即使如此……」

即使如此，可能性还在。

哪怕据说能追踪有生命之人的古代秘术效果并非万全，见效了仍是事实。不管怎样，从中都能孕育出一线希望。

「或许，那名战士如今仍投身于某处的战场。」

「呜啊。」

妮戈兰发出怪声。

「呜啊……」

紧接着，理应好不容易才停住的泪水，总算才吞下去的呜咽，又因为和先前完全不同的理由冒了出来。而且，这次食人鬼的两条手臂没能拦住任何一边。

她明白。这确实是不确定的消息。并不代表这样就能认定威廉还活着，应该在他身旁的奈芙莲当然更无法一并解读为性命尚存。但即使如此，她内心的联想还是停不了。

绝望的意思是希望断绝。如果害怕那种痛，就不该抱持希望。即使妮戈兰的脑袋如此理解，涌上的欣喜却无论如何也抑止不住。

咒燃炉隆隆作响，像摇篮一样地摇晃着。

女食人鬼哭哭啼啼，像婴孩一样放声嚎啕。

说来突然，艾瑟雅·麦杰·瓦尔卡利斯是个假惺惺的女孩。

她总是「啊哈哈」地笑得像刻意为之，不表露真正情绪。无论同伴受伤时，丧失性命时，她都不会卸下那张暧昧的笑容面具。

因此，对艾瑟雅不熟的年幼孩子们当中，还传出了她是薄情人的误解。艾瑟雅大概就是对自己以外的人都没兴趣，才能在任何人出事时都不改其笑容，那些孩子是这么想的。

那样的她正在读书室里查资料。

她从书架抽出大本书籍，在桌上摊开，翻阅书页，抱头嘀咕：「也不是这本耶……」然后又把书放回架上。

「虽然我早就知道在这里能查的知识有限……」

「你想了解这里查不到的知识？」

菈恩托露可从后头搭话，艾瑟雅就「呀唔哇！」地发出奇妙尖叫声，吓得跳了起来。

「这是神学书？你读的东西不太合你的风格呢。」

「怎怎怎样，菈恩？从背后来阴的太卑鄙喽。」

「面对有半截身子都趴在桌上的人，我要怎么从前面搭话……看来，你好像查资料查得正专心呢。」

「啊～没有啦，哈哈哈。我觉得找了一大圈又回到原点就是了。」

艾瑟雅把手凑在后脑杓，十分刻意地笑给对方看。

「……艾瑟雅，你的房间隔壁就是我的房间。」

「咦？对啦，是那样没错。」

「在人前就算赌一口气也不哭，我认为能那样逞强是很了不起的。不过，请你在房间里哭也要有节制。因为这里墙壁满薄的，声音听得见。」

「真的假的！」

艾瑟雅许久没在人前露出真正慌张的脸了。

「呃，那个……好的，以后我会注意，希望你当成没听过……」

「不用你说，我也是那样想的。我可不会让你白花力气傻笑。」

珂朵莉，还有奈芙莲。

她们失去两个伙伴——两个朋友，已经过了半个多月。

所有人都明白，差不多该是整理好情绪的时期了。

明白归明白，却还是做不好。

此外，前些日子，似乎曾有个叫威廉·克梅修的男子待过这里。

菈恩托露可走在妖精仓库，就算不想看也会看到他留下的痕迹。

男用军服架。刮胡子用的剃刀。大靴子。大罐辛香料。

浴室使用时间的规则上多了几则条文。餐厅菜单的最底下，多了以前没有的「本日甜点」项目，又被两条线划掉了。

「……真没意思。」

这座妖精仓库是她们的家，她们的归宿，她们实质上的故乡。

明明如此，菈恩托露可她们不过离开短短两个月，这块珍贵的地方却被陌生人改写了。在这世上，这里应该是唯一能用怀念之情来包容她们的地方，为什么她却要为异样感及疏离感所恼？

菈恩托露可无法接受。

她重新体认到，那个男的果然是敌人。

「你有见到他本人，还跟他讲过话对不对？」

艾瑟雅这么说。

「既然见过技官本人，最少也会明白他是什么样的人吧。这样说不太好就是了，不过，那个人就是个单纯到瞒不了事的傻瓜，跟外表所见的一样喔。」

「很遗憾，我只有见识到那个人能干、大显身手和自我奉献的部分。」

菈恩托露可摇头。

「我不能从那么偏颇的资讯来做判断。结论会走偏。」

「……你真是个麻烦的女生耶，虽然我本来就晓得了。」

要你多嘴。

「葛力克有说过，好人本来就会先死。」

娜芙德停下演奏老钢琴的手这么说。

被珂朵莉拿走的剑 已经丧失，如今，虽然只是暂时性的，但娜芙德成了没有剑的妖精兵。尽管这大概不是原因，但她最近没有剪头发。在半个月之间，她那短短的头发留长了一点。

「所以说，那个人族肯定是个好人啦。」

「以理论而言充满漏洞，却具有说服力呢。目前在这里仍然平安的遗迹兵器适用者，偏偏就是我还有艾瑟雅两个人。」

「喂喂喂，把缇亚忒也算进去啦。」

「……我都忘了。」

坦白讲，在菈恩托露可的印象中，缇亚忒只是个光会追在珂朵莉后头的小妖精。她想都没有想过，那样的缇亚忒会站到她们旁边一起作战。

不过，事情肯定就是那样。

时间永远在流动，事事都会不停改变。

而且，停下脚步的人，肯定会被时间之流遗弃——或者被冲向前去。

「再说，我可不觉得这样就结束了。让人救了一命，怎么可以浪费掉。我要扎扎实实地，用自己能接受的方式来运用。」

娜芙德弹起下一首曲子。节奏稍快的开朗曲子。不知道这是反映她现在的心情，还是体恤菈恩托露可的选曲。

「抛开往事活下去，在各方面是比较轻松没错。」

菈恩托露可如此嘀咕，然后趴在桌上，让心沉浸在令人舒适的乐音当中。

†

——在辽阔无际的灰色荒野。

威廉睁开了眼睛。

「……唔……」

他立刻闭上眼睛。

感觉很奇怪。视觉没有以视觉的形式发挥功能。听觉、触觉和其他所有感觉也是。肉体仿佛被重塑成另一种生物。五感及意识没有顺利兜拢。异样感太强烈，甚至让他想吐。

……不，不是「仿佛」。他被重塑了。

在意识深处，有一小撮火焰般的东西正在燃烧。那是愤怒，也是憎恨。对于翠绿大地，对于活着会动的众多人类，对于那些事物所燃起的不明杀意。

原来如此，原来那些〈兽〉都怀着这玩意儿吗？可以理解。

那么世界当然会毁灭。毕竟他现在就巴不得动手摧毁。

现在还有人活着，还有东西没坏，他无法忍受如此的事实。那些家伙寄生并玷污了这灰色的大地之母。那些东西不该存在。那些东西非得清理干净。

这肯定是目前刻印在这副身躯深处的冲动。假如想逃避，应该只有在梦中作茧自缚一途。

他缓缓睁开眼睛。

他起身。

在众星闪耀的夜空下，美丽的灰色沙原辽阔无际。

自己回来了。那种喜悦，那种安详在胸口扩散开来。

暗夜之中。

在整片辽阔的灰色中心，有一头新诞生的〈兽〉发出初啼。